香港外流球員討論區 (32)

香港外流球員:
羅素: 江西聯盛 (中甲)
陳俊樂: 廣州富力 (中超)
梁祐維: 科瓦彼達迪 (葡甲)
艾力士: 大連人C隊 (中超)

已隨隊操練等待官宣
梁諾恆: 梅州客家 (中甲)

等待官宣
杜國榆: 柏迪遜地拉拿 (阿超)

*主要討論外流職業聯賽的香港球員

疫情下外流球員消息

羅素:
合約年季前羅素先隨河北華夏幸福到海口集訓，期間到過中甲球會陝西長安競技試腳，惟不久後便返回河北華夏幸福，及後再隨隊到沖繩集訓，集訓中羅素不乏上陣機會，包括對上海申花。
在海外集訓後就返回英國, 由於羅素和球會已就租借轉會一事達成初步共識，因此球會方面未要求他歸隊參與新一輪訓練，留英期間羅素有找私人足球教練協助訓練。消息指包括港超及中甲等多家球會向羅素和華夏幸福提出租借要求，有望於轉會窗開啟後轉會。5月23日中國足協公布聯賽准入名單，羅素經理人隨即公佈旗下一名港將將外借加盟一支中甲升班馬。盛傳羅素將加盟遞補上中甲的江西聯盛，消息指雙方4月已達成共識，但礙於江西聯盛早前仍未確認遞補中甲，因此遲遲未正式加盟。6月30日，羅素於社交網站宣佈喜獲麟兒，疑因在英國與太太待產而未歸隊。7月14日，羅素經理人表示羅素已購得機票返回中國，趕及新賽季開始前歸隊。7月16日，中甲升班馬江西聯盛官宣羅素加盟。7月24日，羅素返達中國並於廣州進行隔離，8月7日完成隔離歸隊。8月11日隨隊到江蘇鹽城大豐足球訓練基地展開為期10天的集訓。8月14日江西聯盛與中乙球隊江蘇鹽城鼎力踼熱身賽，羅素正選上陣助球隊贏3-2。8月16日與中乙球隊廣西寶韻踼熱身賽，羅素正選上陣，全場1-1。

陳俊樂:
2018年7月加盟中超球會廣州富力簽約3年半，惟之後外借港超球會R&F富力一季，到2019年7月成功躋身廣州富力一隊，同月更正選上陣對修咸頓，惟初期多為預備隊上陣，但陳俊樂表現出色，攻入數球。季尾陳俊樂獲3次後備出場機會，惟表現未太突出。
陳俊樂今季續是富力一隊隊員，3月隨富力到迪拜集訓，對上海申花一仗熱身賽更有入球。因疫情全隊於3月中返回廣州隔離，把握每周友賽爭取表現。全隊已於4月6日在基地復操，並與梅州客家、深圳佳兆業等廣東球隊踢熱身賽，其中對深圳佳兆業一仗陳俊樂獲安排上陣60分鐘。6月6日廣州富力作客廣州恆大打熱身賽，陳俊樂正選上陣與丹比利一個上一個墮後，一齊坐鎮中場，並踼足全場，上半場陳俊樂交出一記助攻助球隊領先1-0，惜下半場被反超2-1完場。6月13日廣州富力主場迎戰梅州客家，陳俊樂正選兼踼足全場，比賽中樂仔一記頭槌中柱，富力終以3-1勝出。6月27日，富力主場再戰恆大，以3-0勝出，陳俊樂正選兼踼足全場。7月4日，富力作客與恆大進行「第3回合」熱身賽，陳俊樂再次正選兼踼足全場，上半場樂仔更搏得12碼，助富力以1-1賽和恆大。7月10日，富力主場約戰梅州客家，陳俊樂正選兼踼足全場，貢獻一記助攻，終以3-1擊敗梅州客家。7月15日，富力主場與河北華夏幸福，陳俊樂正選上陣至80分鐘左右被換出，當時富力領先3-0，最後富力再入一球以4-0擊敗河北華夏幸福完成中超開賽前最後一場熱身賽。在7月17日富力媒體開放日內，雲邦賀斯表示對樂仔的進步感到很滿意，今年他會是非常重要一員。富力於7月19日中午抵達大連賽區。7月21日陳俊樂受訪表示感覺到比過往更受教練重視，雲邦賀斯的訓練計畫和提點令他獲益良多，在閱讀球賽能力和位置感均進步不少，希望盡快站穩正選和入球，助球隊力爭前四。7月26日中超首戰鬥深圳佳兆業，陳俊樂正選上陣擔任攻中，78分鐘被換走，富力終以0-3落敗。賽後樂仔自評表現一般：「今日自己和整隊表現一般，攞到波要更積極向前，可能是球季第一場比賽，所以大家都比較緊張。」7月26日陳俊樂對恆大正選上陣並踢足全場，雖位置仍在雙中場前，但已比上仗稍為靠後，亦較多協防，富力終以0-5不敵對手。賽後樂仔接受賽會訪問表示球隊發揮不好，沒把握住機會，要重新調整先做好防守好好面對下仗。陳俊樂以11592米跑動距離位列中超第二輪跑動距離榜第4名。8月5日樂仔再任正選鬥河南建業，今仗獲安排擔任他較常踢的中場位置，初段助攻沙希域惜未能轉化入球，樂仔全場拼搶積極，76分鐘因體力下降被換出。賽後雲邦賀斯表示樂仔表現不錯，跑動很多，最後幾乎是拖著一條腿在跑，所以換下他，陳俊樂的進步很明顯。樂仔稱今仗因戰術墮後少少，都有2腳射門，自評表現不錯，但仍有好多進步空間，希望盡快幫球隊贏波。8月9日樂仔正選對江蘇蘇寧，再次擔任攻中，表現不理想，半場被換走，富力全場以0-2不敵對手。8月15日對大連人，樂仔疑因傷未入大名單，但場地因暴雨積水延後一日改場地比賽。翌日亦未列入大名單，富力以1-0勝出。

梁祐維:
2018年加盟葡乙洛里什青年隊的梁祐維於今年1月19日加盟葡甲球隊科瓦彼達迪簽約3年，預料先會在U19聯賽披甲。3月中因疫情從葡萄牙返港等待歸隊通知，待疫情好轉後再返回葡萄牙向球會報到。5月5日，葡萄牙職業聯盟宣布，葡超和葡杯將復賽，其他級別比賽全部腰斬，並宣布葡甲最後兩名球隊降班，科瓦彼達迪來季將征戰葡乙。科瓦彼達迪正對葡萄牙職業聯盟決定作出申訴。5月28日，梁祐維入選香港U23訓練名單。6月19日，梁祐維表示暫未收到會方的歸隊通知，但估計7月底至8月初將會返回葡萄牙開操。而他在港亦有隨東方梯隊操練。7月6日，東方復操，梁祐維有參與。會方表示梁祐維暫時屬於跟操性質，待歐洲疫情及葡萄牙聯賽等各方面穩定後將重返葡萄牙。

杜國榆:
11月尾獲安排到芬超球會HIFK試腳，球會滿意其表現，惟轉會文件問題，未正式轉會。1月到HIFK報到並於3月隨隊到土耳其集訓，並於一場熱身賽正選上陣踼足全場。因疫情芬超開league無期，其經理人指球隊決定放假三個月，杜國榆於4月28日返抵香港等候芬超重開，經理人表示稍後Remi有可能轉會到其他較早復賽的聯賽。5月6日，芬超賽會宣佈新賽季將於7月1日展開，建議球隊於6月初重新集結。5月中HIFK以小組形式復操。5月10日其經理人表示暫時仍等球隊通知歸隊的時間。6月初球隊重新集結，惟杜國榆仍在香港。6月23日，其經理人指Remi七月會返回歐洲。7月2日，有消息指Remi正隨傑志操練。7月14日，Remi經理人表示HIFK因疫情終止Remi合約，Remi將轉投阿爾巴尼亞超聯球隊柏迪遜地拉拿(FK Partizani)，並於月內報到。但有報導指柏迪遜地拉拿隊中多人感染武漢肺炎，主帥亦因會方處理防疫不當而請辭。其經理人表示Remi現在改造成左後衞或中堅。7月23日，其經理人表示柏迪遜地拉拿隊內有小型疫情爆發。本來想提早過去適應，現在可能8月初至8月中才過去。杜國愉於8月8日起程前往阿爾巴尼亞，8月10日向球會報到。8月12日球隊開操。

艾力士:
2019年3月初加盟大連一方(現名:大連人)簽約3年，在主帥崔康熙執教下不乏機會，惟他表現未如預期，多打預備組聯賽。及後崔康熙本給予他正選機會，但他由於太興奮而受傷缺陣。後來賓尼迪斯上任銳意年輕化球隊，於7月撤銷艾力士一隊報名。現與大連人仍有2年合約的艾力士尚未解約，目前已返回球會準備新球季，亦特意為艾力士等棄將設立C隊，獨立訓練，一邊訓練一邊等待離隊機會。6月12日，艾力士被爆出現身中甲球隊北京人和訓練，消息指他於處於試訓階段，未正式加盟。及後有報導，原來早於6月10日艾力士已為北京人和披甲出戰對蘇州東吳，13日再上陣對昆山FC，2場熱身賽北京人和分別以4-2及2-0獲勝。6月16日，北京人和作客泰州遠大，艾力士75分鐘後備入替，表現積極，甫上場就有一腳射門柱邊出界，北京人和終以1-3不敵泰州遠大。6月26日有報導指艾力士與北京人和就個人待遇問題未能達成共識，艾力士在6月中旬已回到大連人C隊。

梁諾恆:
4月尾梅州客家與富力R&F就梁諾恆轉會達成共識，梅州客家以徐宏傑加轉會費換取梁諾恆加盟。梁諾恆於4月29日到深圳接受14日強制隔離，5月13日回富力基地報到及收拾，再去梅州客家報到。5月30日梅州客家與中乙球隊廣西寶韻踢熱身賽，梁諾恆下半場獲派上陣，兩隊踼成0-0。6月6日梅州客家作客深圳佳兆業，上半場梅州客家落後1-5，下半場梁諾恆入替獲得45分鐘上陣時間，全場梅州客家以3-6落敗。6月9日梅州客家再與中乙球隊廣西寶韻踢熱身賽，梁諾恆有上陣，梅州客家以1-0勝出。6月13日梅州客家作客挑戰廣州富力，梁諾恆下半場入替並於尾段搏得一記12碼，梅州客家終以1-3不敵廣州富力。7月10日，梅州客家作客富力，梁諾恆正選上陣，梅州終再以1-3不敵富力。7月16日，梅州客家總經理曹陽於訪問中表示將在聯賽開始前官宣梁諾恆加盟梅州客家。7月18日，梅州客家作客深圳佳兆業，120分鐘賽事梅州贏3-2。

陳俊樂:
25/8 - 18:00 - 中超 - 廣州富力 vs 山東魯能泰山
29/8 - 18:00 - 中超 - 廣州富力 vs 深圳佳兆業
4/9 - 20:00 - 中超 - 廣州恆大淘寶 vs 廣州富力
8/9 - 18:00 - 中超 - 廣州富力 vs 河南建業
13/9 - 18:00 - 中超 - 江蘇蘇寧易購 vs 廣州富力
19/9 - 20:00 - 中超 - 廣州富力 vs 大連人
23/9 - 15:30 - 中超 - 廣州富力 vs 上海綠地申花
27/9 - 待定 - 中超 - 山東魯能泰山 vs 廣州富力

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)
(15)
(16)
(17)
(18)
(19)
(20)
(21)
(22)
(23)
(24)
(25)
(26)
(27)
(28)
(29)
(30)
(31)

陳俊樂 vs 深圳佳兆業

陳俊樂 vs 廣州恆大

陳俊樂 vs 河南建業

大好形勢咁樣完半場輸返一粒，可惜

不錯 小戴應該進了

留名反cup

4球

失波果球樂仔其實交得太急

Renatinho搵定新工

國際足聯8月19日公開了有關國際足聯章程中球員身份內容的規則修改草案，內容主要針對球員參加協會代表隊的合法性。

在允許變更會籍方面，草案中的主要變化包括：

1.在任何年齡段的非國際A級的官方賽事中代表現協會出場，並在第一次官方賽事出場時已經擁有其想要代表的協會所在國國籍；

2.在任何年齡段的非國際A級的官方賽事中代表現協會出場，並在第一次官方賽事出場時尚未擁有其想要代表的協會所在國國籍，但其最後一次代表現協會在官方賽事出場時不滿21周歲，且需滿足章程第6條或第7條；

3.在國際A級的官方賽事中代表原協會出場，並在第一次官方賽事出場時已經擁有其想要代表的協會所在國國籍，但其最後一次代表現協會在官方賽事出場時不滿21周歲，同時需滿足累計在不超過3場國際A級賽中出場，且距離其最後一場國際A級賽已超過3年，且沒有參加過世界杯或各大洲足聯盃決賽圈比賽

如果該草案通過，那麼蔣光太將獲得代表中國隊參加正式比賽的資格。

西維爾明叔mbia

今日樂仔可唔可以入一球

咁畢津浩呢

麥比亞撞唔贏沙巴

樂仔今場踢得放樂多

埃及仔換出

旁述話富力個龍 99年，睇個樣睇唔出
年輕化所以出佢，旁述話正正常常無失誤已經達到預期

雙腳咁踩都無紅

屌你一定紅啦

mbia is a joke

下？危險wo

功夫足球

中超化

陳俊樂有時中波都foul

唐淼呢個先係真契仔

麥比亞同當年傑志施素高有乜分別

愈睇愈似樑仔

失一粒就崩盤

martins來了

上季好勁 wo
發生咩事

樂仔呢下加速幾好j

恩哈路返黎
其實申花就不愁韓仔傷既

係就快 睇到好眼瞓

希望樂仔入波

劇本來了

垃圾tosic

呢場主場雞到

原來于漢超都去埋申花

攪笑咩

係咪之前踩腳個個

秦升好nice咁叫淼走開

接收恒大幾件

買定3一3,4一3都得

free都唔得
仲要係炒人架喎

去曼聯行一轉就可以回勇？

呢下12碼疾步唔算犯規咩？

危險了

踢英超幾場都唔差

肯定私底下簽先租後送啦

呢下芥蘭炒得幾香

唔係續借咗咩？

無眼睇，又嚟劇本

換走樂仔算
等佢唔使直接做罪人

cls咁都唔使失

樂仲未攞牌真係奇蹟

馬田斯廢

佢40碎未

個杜錫想點 有錢換過件啦

同尋日歐聯個場外景差好遠

屌你咩沙希域

每場都影唔知做嘜9

樂仔不行了

真係on99

垃圾場就咪學人影啦

要換走了

又傷....

中超一傷 位置就不保了

抽筋啫

樂仔香港黎計都算體能好

但打中超都頂唔到幾耐

換了

真係黃政宇出黎

馬田斯

咁落去真係守唔住

小法老打中超係咪養生多 ?

到時又話佢正選就贏唔到

禁爆平安鐘

點解換走沙巴都唔入雷鳥

前面得沙希域一個真係唔多掂

連狗同葉楚貴唔差得幾遠

3一3完

平安鐘

黃政宇個頭係唔係自己剷

咁都計就黑撚到仆街

龍珠個主播激動到講講下普通話後 用廣東話講頂你個肺

留名3:3

謝賢。jpg

咁都要睇電視

可以兩個人睇㗎咩

咁都要睇咁耐

咁都要睇var

秦升做咩比牌gio

如果有韓仔應該已經炸散左

呢球都吹個黑鬼

上海mma

林恩許搭順風車

喜劇之王

曾誠

娛樂大家

中國neuer

慢慢黎啦咁

沙閪域one touch比應該單刀啦

常飛亞跑到成個扭扭昌咁

完

達陣，樂仔正選第一個3分

李提香仲跑得郁 cls

秦升口水流得多過汗水

秦升狗收嗲啦屌你老母

艾拉沙維仲廢撚過于漢超

富力牛B！陳俊樂牛B！

咁多嘢講黃鳩佢啦

即係佢打到?

同zahavi都講咗好耐

全場勁撩沙希域講野

以色列講咩話，可能佢又識

不塊係語言天才

希伯來文
佢係牧師就會識

如果通過咗就打到
唔知支國使咗幾多錢搞呢幾條嘢出嚟

謝嘉強能代表中國嗎

理論上係

由於比賽時間的縮短，今年的中超聯賽在賽制上發生了較大變化：中國足協按照蛇形排列原則將16支中超球隊分成兩組，先進行14輪雙循環小組比賽，產生小組內名次，隨後根據疫情防控情況確定第二階段賽制和賽程。

相較於原有的30輪聯賽，本賽季的賽制有點類似於杯賽，再加上第二階段賽制尚未公佈，這就給比賽增添了一絲不確定性。

不帶分進2階段引起爭議，據報主要是因為保證公平性，畢竟兩組水平有差異。

我覺得佢好過中超d本土球員
仲要鬼佬樣

唔帶分入第二階段令依家競爭性低左少少
有少少怪我覺得

FIFA Players’ Status Committee
LIU Yongzhuo CHN China PR

廣洲恆大

含大發功肯定有
但中東可能好多國支持呢，佢地人選都唔少

出面傳可能之後兩組調轉，或分護級組/爭標組，又傳交叉再打
疫情嚴重就季後賽模式好快打完
未公佈，但 d分唔帶入第二輪機會好大下

等緊 joel出樂仔今場 highlight

已經過咗FIFA內部幾關 淨低9月18大會嗰關

Connor Pain 佢代表澳洲踢東亞杯時得19歲，如果背申請特衰護照有冇機會代表香港？

香港出生,曾居港約八年,已代表澳州成年隊出戰一場東亞盃(FIFA友誼賽性質)及U隊官方比賽,如放棄原國籍可申請特區護照(有機會已喪失資格),轉籍後之代表港隊資格仍有待FIFA審核(獲批機會不大)

外借算transfer定係travel abroad as a result of football employment? 高拉特......

4. For the purposes of arts 6 to 9 below, the phrase ”lived on the territory of the relevant association” shall mean a period of physical presence on the territory of that association. The period shall be for a defined period of time (in years) in accordance with the relevant provision.
a) The period of physical presence is not interrupted by:
i) short absences abroad for personal reasons;
ii) holidays abroad during the football off-season;
iii) medical treatment or rehabilitation abroad following injury or illness; or
iv) travel abroad as a result of football employment.
b) The period of physical presence is interrupted (and time requirement resets) where:
i) a player is transferred to a club affiliated to a different association; or
ii) a player is absent from a territory for any reason other than those set out in par. a) above.

5. Notwithstanding art. 5 par. 4 a), unless exceptional circumstances exist, a player must be physically present on the territory of an association for at least 183 days during a 12 month period to be considered to have “lived on the territory” of that association for that year.

睇埋下面6-7就知咩事 5年剷咗連續 即係高拉特等多半年補返就得
如果係咁loan應該都係transfer 因為恆大已經唔使再bargain呢條
呢條加落去只係方便第日有個清晰計法

中港澳台之間不符合三代出生地嘅都由2年改咗做5年 但唔使連續
同埋加咗句講要FIFA祕書處正式出circular公布咗先算associations which share a common nationality

羅素之前酌情嘅case正式寫入條文
唔使再18歲先開始計
10歲前開始住嘅仲要減到只需要3年
另外加咗條要證明唔係為入籍踢波而住 彌補返之前想防止中東養鬼仔嘅原意

Connor 如果得就勁，前場位置香港缺人，依家有新入籍前鋒年紀偏大

9 up only

東亞杯本身就不成問題 因為唔係官方比賽
問題係世青同兩次亞洲U23
第2次亞洲U23佢已經23歲
同埋香港仲認唔認佢係永久居民都係問題

all black fc嘅難民如果無咗本身國籍可以住5年免護照踢港隊
不過問題係佢地攞唔到工作證踢港超

屌 Alex Teixeira都可以入籍

借圖，好L正，貼堂

睇漏咗 and time requirement resets
即係一樣要連續

不是富力有个香港球员还行吗？叫什么

陳俊樂。他已經是港隊代表，入球都有，不可能了。

那个归属感不高，每次国歌都一脸不屑

操你媽b, 旁邊的那些什麼国內球員也是這樣

Working hard during the pre season.
Scored 19 out of 20 in the fitness test

香港球員的體能不一定比外國人差的

who?

加油 第時去Serie B

Remi爭氣

【疫境自強】樂天知命中超行 得失我睇透
記者：梁栢琛
2020年08月20日03:00

儘管港超尚未重開，但近月很多球迷也喜言「我最期待就係中超」，北望神州全因效力廣州富力的港足中場新星陳俊樂多次披甲，在新冠肺炎陰霾下振奮本地球圈。但此子也坦言中超生涯有得也有失，冀望港人抗疫苦盡甘來。

身披富力十六號戰衣、二十四歲的樂仔一八年登陸這支南粵球會，及後借回港超富力R&F半季。至去季下半段重返廣州後，今季獲荷蘭名宿兼新帥雲邦賀斯重用，最終隨隊赴大連出戰中超，大展拳腳。

作為港隊歷來第二位中超上陣的華將，樂仔貫徹昔日在本地賽場較沉穩、務實的球風，問及獲中超球隊賞識的感受時，他也僅以「平常心」來形容。言談間他也難掩興奮，尤其是談及疫情下的中超生活：「開季前球隊在廣州集訓，至現於大連作賽，也因疫情沒有四處游走，每天生活只有足球、操練和比賽。我從未體驗過這種生活方式，嘗試後才發現自己對足球無比的愛。」

這位前香港飛馬、和富大埔球員本季至今五度出任富力正選，他形容中超比賽的強度好比出戰港足的國際賽，隊友兼比利時國腳丹比利等星級外援實力極高，讓他大開眼界。不過，正所謂有得亦有失，兒時曾外流英格蘭的他坦言當下很思念家人：「因通關限制，我已超過半年沒有回港了，心中掛念哥哥和爸媽，還有在澳洲讀書的女友。雖然我們經常視像對話，但總沒有面對面般親近。」

樂仔自認職業生涯也算是得天時地利人和，他也知道有很多人更受疫情影響，寄語道：「否極泰來，球員生涯與人生一樣總有不順景，凡事只要堅持至好轉的時候，便能發掘到人生意義。」
From: 星島日報

玩拼 樂仔強項

25/8 - 18:00 - 中超 - 廣州富力 vs 山東魯能泰山

今日有小戴

一句講哂 支持港將踢國足嗎？

超仔同猶戴 25仔

公道啲. 超仔有踢港隊.

咁麥保美係咪都打到？

係

中國馬基里尼

佢唔算勁 la

關於安東尼能否代表香港隊，他稱自己仍有香港永久居留權，具資格申請特區護照，惟前提是要先捨棄意法國籍。不過他就毫不隱晦，自己對將來穿起香港隊球衣的野心：「我已經準備好再進一步，討論申請特區護照同代表香港隊嘅事，但我都關心會唔會影響到我嘅歐洲生涯，因為如果喺歐洲球壇留愈長時間，對香港足球愈係一件好事。」

雖然代表港隊資格未明，不過安東尼極有可能，可以本地球員身份註冊本地賽。據賓紀文案例，即使僅曾出戰過本地青年級別賽事，仍符合2017年改制後的本地球員條件。兒時曾為傑志出賽的安東尼，相信亦具有相同資格。

安東尼坦承曾與傑志暫代主帥朱志光，討論回港落班的可能性：「我一直對返香港踢波持開放態度，尤其好多當年嘅朋友同教練都喺度，我會對自己嘅球員生涯，做出最好嘅決定。」

【安東尼檔案】
全名：Antoine Viterale
出生日期：1996年7月1日（23歲）
位置：前鋒、翼鋒
身高：1米81 體重：73公斤
現效力球隊：盧加諾（瑞士超）

Antoine Viterale同林恩許入到港隊相信幫助幾大，個人感覺

外國青訓理論上下限有保證
之前fb有人話安永佳連麥基接班人都未必達到，我相信依個antoine 應該至少有港隊主力 level，佢比賽片太少上限唔肯定

依家支那球迷係咁J入藉真係自打嘴巴

畜力球迷真係煩到仆街樂仔一次一半次犯錯就捉住嚟講班撚樣睇唔起香港球員

這支球隊 有支那豬 有黑皮豬 有白皮豬和森巴豬 這麼有層次的球隊 得防著點！

係瑞士踢好啲波先啦 講咁遠

依樣真

果啲外流緊成日講想代表港隊 唔介意踢港隊咪又係係外國踢唔掂為自己返香港搵食鋪路 說穿了

確實，我估計antonie返香港踢機會唔細

Btw據傳聞香港球隊有亞冠打果兩年，Connor pain探過路有無機會加盟，亞冠吸引力幾大下

no dai no party

恒大

因為香港人對佢哋嚟講從來都唔係自己人，雖然我哋都唔係

派膠益左含大

下年簽顧昭算送禮送到咁

敍利亞名叔又立功啦

小戴贏波了

如果英雄輝係中國人
一定踢到中超

原本可能趕到幫大埔打亞協

改例後寫清楚曬 原本嗰少少機會都應該無埋

大連人個後防仲廢過富力

早D炒佢
佢過巴塞教好過

牙狻出場了

黑氣石

2-2

個旁述話雖然失波同猶戴唔太關事 但可能同風水玄學有關

睇下rondon可唔可以繼續爆死深圳

邊隊入波先
另一隊都應該崩盤

中超可以出幾多隻鬼？

他是派路 不是加度素

掛住望，眼神防守

返西甲/英超教算啦

或者黎香港跟5爺

屌

咸錫笑到

羅素友賽Keep住正選 杜國榆東歐首戰和波
08月20日(四) 21:05

香港球員杜國榆（Remi）周三（19日）首次代表阿爾巴尼亞球隊柏迪遜地拉拿出戰友誼賽，球隊最終以1比1賽和KF Korabi。至於另一港隊代表羅素，近日頻頻以正選身分，為江西聯盛出戰熱身賽，顯示這位32歲中堅有望成為球隊主力。

自上月加盟阿爾巴尼亞超級聯賽球隊柏迪遜地拉拿後，23歲香港代表杜國榆周三（19日）終於首次披甲，為這支首都球會出戰，對陣次級聯賽球隊KF Korabi的友誼賽。Remi是役後備上陣，最終協助球隊以1比1賽和對手。

至於另一港隊球員羅素，近來亦接連為新東家、中甲球會江西聯盛出戰熱身賽，包括上周五（14日）對江蘇鹽城贏3比2、周日（16日）對廣西寶韻和1比1，以及周三（19日）對新疆天山雪豹負1比4。這名32歲英裔中堅3場悉數正選，頗受重用，相信已奠定其陣中主力位置。另外，據內地傳媒透露，中甲開季日期將一再推遲至9月10日，賽事詳情有望在日內足協拍板後公布。

大連真係幾廢下

中國人邏輯
1.我話人哋有問題，我自己有同樣問題有咩關係
2.我話你有問題你就係有問題
3.我有問題點解會係問題，吹呀？

明明喺邊路都有啲撞牆睇下
但係搞完一輪都係鳩斬

吳卓蔚投台中藍鯨

台灣木蘭足球聯賽公布第3循環聯賽的轉會名單，當中暫列聯賽第2名的台中藍鯨簽入4人，包括簽下港隊門將吳卓蔚。現年23歲的吳卓蔚原效力本地聯賽冠軍愉園，近兩年隨愉園男子隊訓練，近年亦曾代表港隊出戰亞運、東亞錦外圍賽及女子土耳其盃等賽事。愉園指吳卓蔚於約兩個月前與台中藍鯨接洽，惟現時仍有部份文件未辦理好，所以尚未出發到台灣。

如果瞓喺上面嗰個係小戴

吳卓蔚因仍在辦理簽證等文件，預料最快下周才出發前往台灣。吳卓蔚接受訪問時坦言對外流「好開心、好興奮」，她形容今次到台灣聯賽落班的機會十分難得：「由於我的身型不算高大，所以一直都較難外闖，自己從沒有想過有這個機會，特別感激香港足總及愉園的協助。」賽事第三循環階段將於8月22日至9月19日舉行，惟吳卓蔚在到埗後仍需隔離兩周，才能復操及比賽，時間緊拙，「很期待可以大展身手，目標是盡我能力，協助球隊繼續爭冠。」

wow, 藍鯨班霸來

吳卓蔚：「最初知道台中藍鯨因為正、副選門將外流日本，有計劃搵個有經驗啲嘅門將，我就透過介紹人將我嘅CV同『球王片』畀佢哋嘅教練睇，再做咗次視像面試。之後收到佢哋會簽我嗰陣，我真係好開心，因為外闖一直係我嘅心願，會好好珍惜同把握今次嘅機會。」「阿Mi」表示會與台中藍鯨先簽署一紙半季合約，並以續約作為今次外闖的首要目標。

由於抵台後須隔離，預計「阿Mi」僅可趕及在兩場聯賽，以及之後上演的盃賽中上陣。或許將會上陣的場數不多。

應該爆咗粗 what the fuck mate? fucking chinese pig!

其實中超都有進步
張擔架先進左

不過仲未學識最好搵大隻佬去抬

點解唔搵啲保安

我估因為保安跑得慢會比觀眾屌

學南美咁 揸架車出去咪算 不過中國人咁柒 除時腳都碌斷

保安就係要比人屌架啦
99%保安藍絲

話時話猶戴係咪要住5年先入到籍

香港是中國的

（好像是）
但淘寶冇免運費

多數都有屋企人大陸出世啦

yes

別再說林書豪「入籍」內政部：與生俱來的

22:032020/08/20 中時

球星林書豪來台成為熱門話題，但行政院長蘇貞昌下午受訪表示，「他願意來入籍台灣取
得國籍，我們非常肯定」，這段談話顯示蘇揆也不清楚林書豪目前的國籍狀態。內政部今天表示，只要父母其中一方是中華民國國民，「與生俱來」就有中華民國國籍。內政部強調正努力爭取更多高水平足籃運動員加入。

戴狗最底

Asaikana
8-20 02:59 來自 微博
如果9月18日討論的球員身份轉換規定修正草案獲得國際足聯通過，中超所有的已入籍球員、非中國協會籍球員代表中國國家隊可能性一覽表

睇多次網上，西亞佬都熱烈爭取中
2026年世界盃亞洲區有 8個位，西亞佬有 d話fifa通過左後就形勢大好，可以開始培養同搵猛將衝世界盃

隨愉園男隊跟操添信心 港隊門將吳卓蔚加盟台中藍鯨爭正選 (17:54)
2020/8/21

共3幅 下一頁 上一頁
愉園女子隊門將吳卓蔚（阿Mi）近日落實外流，即將加盟台灣女子足球最高級別聯賽勁旅台中藍鯨，現只待完成辦理簽證等文件，預計最快下周出發。

這名23歲香港女足正選門將稱，已準備好迎接新挑戰：「以往一直覺得女子參與運動比賽，不會引起太多人關注，料不到今次加盟消息有這麼大迴響，加上始終是代表香港人出外，無論如何都要證明實力給人看。」

台中藍鯨為過去3季台灣木蘭足球聯賽總冠軍，今季在4月至7月已完成首兩循環聯賽，明日開始第3循環。衛冕的藍鯨的正選及後備門將外流日本，暫列聯賽第2，以5分落後花蓮隊，故在第3循環加入3名門將救急，包括將披上24號球衣的吳卓蔚。

吳卓蔚接受查詢時透露，機緣巧合下，有朋友是藍鯨球迷，6月中購買球衣時被當地職員查詢有否門將介紹，於是推薦了她，並在一、兩周內遞交履歷和撲救精華，以及完成視像面試後，很快便收到消息：「獲得合約後好興奮，畢竟對第一次外流期待已久，加上一直有留意藍鯨，所以都開心了好耐。」愉園表示，約兩個月前已與藍鯨接洽及跟球員達成協議。

阿Mi抵台後隔離兩周，最快或要下月中至下旬才報到，連同盃賽於10月底完季，或僅得數仗上陣機會，但過去兩年已隨愉園男子隊跟操的她，有信心與另兩名新門將競爭取得上陣機會。吳卓蔚上季助愉園女足首奪聯賽冠軍，近年漸坐穩香港女足一號門將

要防着點

共享國籍

simplicity 係咪 逗住 果啲friend?

即係FM 果啲垃圾中堅 technique, pass果啲全部1 灰字啲friend

小五 有排先上到黎港隊

磅輸 我都ok

猶戴見到份入籍名單顫抖未？
佢實力睇怕踢到支那U隊都上唔到成年隊，到時佢兩頭唔到岸仲好笑

who is this

佢一定要屌到迪麗熱巴先會離開中國

李小姐好正

人工幾多 搵到食架咩

小戴今忙好忙

小戴要當國腳 當然要食國家的女兒

link? 想佢答會代表中國隊

中超桌球賽幾時打

arm啦 播完種唔好再返落黎

香港睇唔到

小戴 笑咩笑 你聽得明咩

的確好咗咁多既 真的是盡力投共了 為國足準備

佢隊友識廣東話咩

小戴被問起如何踢起球來 只答了從小就在英國發展
隻字不提在香港受訓

佢隊友幾靚仔

要扮一個自己唔係既人 係難既

有冇猶戴 支那語片

有冇人放上youtube 表揚下佢

陳柏文

柏文有冇可能已經溝到女子足球員

講得本來去邊隊未
如果唔係當尻吹

台灣入境出現問題

踢大同定台電

轉會窗 close左

咁可能係澳門賓菲加

等樂仔頂撚死爆炸頭

林志堅同佢打港隊一左一右

複製利記羅拔臣+TAA

香港未來打442

雙翼齊飛隊爆佢

據記者李儀報導，考慮到扎哈維大概率將代表以色列參加歐國聯賽事，因此當前富力正在與扎哈維方面就續約進行交涉。

受到疫情影響，亞洲的國家隊比賽已經全部延期，有關世界杯亞洲區預選賽的比賽，都將延期到明年進行。亞洲國家隊比賽停止，在歐洲賽場的國家隊比賽仍然將正常進行，大家所熟知的歐國聯比賽，也將在9月初的國際比賽日重燃戰火。

由於目前中超聯賽擠占了國際比賽的時間，若各隊的國腳級外援被徵召回國，勢必會對球隊的實力產生影響。比如廣州富力的大腿級外援扎哈維，在以色列國家隊，扎哈維的作用也相當大，去年的歐洲杯預選賽，扎哈維和薩巴都有入選，並且都有不俗表現，雖然最後預選賽未能出線，不過扎哈維一人打入了11個進球，也是以色列的頭號得分手。因此本次歐國聯的比賽，扎哈維將大概率入選。

據悉，扎哈維最快的離隊時間將在8月26日，踢完第七輪比賽就將離開。考慮到回到中國後還需要進行隔離等事宜，扎哈維一旦被徵召就意味著他將缺席富力第一階段剩下的比賽。

目前扎哈維還未與富力進行續約，若此番扎哈維離開中國將有可能不再返回。富力俱樂部方面正在就續約等事宜與扎哈維方面進行交涉，希望其能幫助球隊順利踢完本賽季

林志堅左路K角擺大位射爆日本隊

GK: YAPP
RB: 傑仔
LB: 孫鉻
CB: 細佬 + 嘉蛋
MF: 迪高 + 樂仔
RM: Pain
LM: Zhi-Gin
FW: 費7 + 蘇沙

贏唔贏到支足？

未言退】再創業搞海鮮速遞 歐冲：繼續追足球夢

香港足球代表隊前隊長歐陽耀冲昨晚在社交平台透露再創業，同時表明未完再外闖夢想，未來將繼續踢職業足球，球員生涯未言退。

現年31歲的歐陽耀冲於2018年從中超貴州智城回流港超，近三季效力過夢想FC、和富大埔及標準流浪，當中後者在武漢肺炎疫情影響決定不續戰今季港超，早前與歐陽耀冲提前解約。

這位港足東亞運金牌隊長數年前曾嘗試開設西餐廳，他昨晚在社交平台透露開辦Hungry Monkeys海鮮速遞，主打海鮮火鍋及燒肉到會服務。他說：「疫情影響好多香港運動員，好多本地足球員失業中，包括我自己，同時香港同香港足球又出現好多問題，但希望大家唔好放棄，呢段時期要掙扎，到最後一定會有機會。」

雖然再度創業，但「歐冲」表明不是掛靴，只是不想等機會，而早前曾有機會，惜因疫情而受影響；自言很勤奮的他，為生計而努力再次創業，不代表放棄再外闖追足球夢想：「自己日日有操練保持狀態，開網店係影響唔到我自己操練。」

咁到時支足自然都有入藉架啦

左閘用孫銘？都係用丹尼啦

韋婉婷再謀外流

可任中場或翼鋒的她在這旅程上陣9場入3球。40多天後，韋婉婷約滿返港，形容首次外流日子雖短，但每天全職訓練，體驗是「在港踢數年足球也未必感受到」。

她帶回來的兩面獎牌，還有從隊友學會數句阿爾巴尼亞語，惟最大得着則是：「當足球變成職業時，就不可當興趣踢波。當地隊友一對一追波，瞓身或飛鏟，總是設法搶贏對手，踢不到都要盡力，這種心態是我自小踢波未曾被灌輸過。如再有機會，想試多一次。」

韋婉婷去年初起已不斷瀏覽海外女子隊比賽，再電郵履歷及片段向多隊自薦，連球隊所屬國家也沒留意，最終得到音信就是來自南歐小國的班霸，並願意贊助機票及住宿開支，最終因疫情延遲半年起行。

韋婉婷中五畢業負笈美國，在大專校隊踢波只為玩樂，到大學未能加入校隊，無緣美國大學聯賽，更一度放棄足球。

慨嘆外闖想法遲 建議後輩盡早規劃
兩年前，韋婉婷到日本五人足球聯賽球隊試腳，外流夢直至兩個月前才實現：「原來肯嘗試，（外流）就有機會發生。過去若說香港女足球員可出外踢波，別人或會覺得你傻。」

如今韋婉婷成為外流一分子，她自言在24歲才有外流想法，建議後輩盡早踏出一步：「若11、12歲，看到我們外流後有這想法，就有10年時間規劃，既可測試是否繼續做球員，也有空間改善球技，到24、25歲就到黃金時期。嘗試未必會有回報，但繼續做自覺應做的事，努力過總有人會看到。」

小浚唱得好激昂

官方poster

去拎個野飲就1-0

入球保證

三水

猶大飛機

小戴還年輕. 季中應該逐漸上力. 未來國足主力中場位置已留給他了.

小戴：築成禾紋生的長陳

佢真係勁 第一季踢中超 已經正選 仲要係有表現 佢起碼有日職級數

普巴ＦＥＥＬ

樂仔定黃威都無呢啲波

深圳8號跑得重怪過Sterling

諗住入呢球向香港球迷示威

對手fing下fing下咁

好似好冇力咁跑咁

佢太散步ＦＥＥＬ．所以我話佢似派路

奇怪佢係香港踢果陣無教練話佢咁樣跑有問題架咩，東方點教佢

郜林踢法似陳柒

又係會踢邊
又係好易踢到扯晒蝦

講射術陳七好過佢

大陸D球員走位同配合好差

小戴一開波踢防中
都會指下人交去邊同走位

唔係既話D大陸仔都唔識搵位去
或者交波成日交失

郜林果D踢咁多年又係唔識反越位
成鳩日一味向前跑

中國稍為有帶腦踢球的，早就進了國家隊。其餘大部份只得蠻力。

唔係 wo, 球迷話佢跑位聰明，射門幾好

深圳8號助攻

雖然Mary都抽得好應
但係個龍有少少避波之嫌喎

連燈仔愈反愈強，猶戴

不要再說吧

踢街波咩你小戴 ＣＯＲＮＥＲ位施丹轉身

好誇張哦

係囉可，用到60歲啦

孫銘係時候上位，港隊要換血準備大賽

屌呀？咁都護到空門

以後捧小載

但唔係左閘

猶戴已經被吹奏到國足主力級
數據評分似乎超樂仔半班
愈反愈強了

富力吧賽前分析

魯能是富力不折不扣的剋星，從12年賽季起，17次交鋒富力的成績是3勝2平12負，很大程度是一個原因：富力的邊路被爆；

富力的邊路防守一直都是弱項，魯能就一個邊路傳中就足夠KO富力的，但是這幾輪都可以看得出富力採取了一種比較賭博的防守：死守邊路，試圖通過這樣的防守策略來堵住邊路的漏洞

演練了幾場的戰術，這一次對著真正的心魔，如其關心佩萊、費蘭尼這樣的高塔，不如先防住給他們輸送砲彈的

我係中國人呀hi

放棄BC

戴偉浚本人也希望能夠代表中國隊出戰。
表明心跡了

咪屈

棄用了

應該咁啱睇唔到/傷咗？

支那人有着數就同胞，冇著數甚至威脅到你利益就係外藉人士

深足21歲新星亮了！ MVP＋搶戲郜林 7大外援集體不如他
我的護球最獨特
2020-08-24 22:19:43

權威機構Sofascore為他打出7.9分，這是什麼水平？不僅完胜老大哥郜林（6.8分），而且比特謝拉（6.9分）、埃德爾（7.6分），瓦卡索（6.1分），米蘭達（6.8分），普雷西亞多（7.8分） 、約翰-馬里（6.8分）以及宋株熏（6.9分）要高。

也就是說，戴偉浚不僅加冕本場比賽的MVP，而且還比8大外援評分都要高。事實上，戴偉浚一直是國足考察的對象，此前深足助教馬達洛尼表示，要向李鐵推薦他，前任主帥多納多尼則認為，戴偉浚的水平，3年內必然入選國足。

上場我覺得樂仔踢得幾好，但原來得 6.4分
睇黎如果今晚果場無得爆上去，今個月要落後猶戴一截

Kelvin又話帶年青中堅去歐洲
無哂下文
感覺果個極大機係本地洋將

新鄭智！咱們香港出產的，自豪！

【#外流港將】 廣州富力 - 陳俊樂 #樂仔

樂仔喺上季外借完回歸到中超廣州富力之後，只有比較短上陣時間，而今季球踢咗六場就已經有五次正選上陣嘅機會，比賽時間增加唔少，為港足球迷喺本地體育活動暫停嘅呢段時間帶黎唔少話題。

樂仔提及到自己上陣機會時，就認為係季前嘅友誼賽嘅好表現令佢獲得新教練嘅信任：「上季喺中超一直累積經驗以及同隊友建立默契，然後今年新教練黎到，我喺季前集訓同友誼賽都表現得唔錯，換黎正選上陣嘅機會。」

多次正選出賽嘅樂仔現時喺陣中嘅位置都係以防中為主，同時都一直透過比賽去不斷掌握自己喺球隊嘅定位，對於球隊近期可以做到兩連勝，樂仔則認為同球隊兩名外援大將有關。「近期嘅強勢係因為陣中兩名外援沙巴同埋杜錫返到黎球隊，加上大家現時都更有默契，每個隊員對於戰術更加清晰，喺而家咁密集嘅賽程下要有適當輪換，所以其實每個隊員都好重要。」

當同佢提到香港都有唔少球迷留意緊你嘅表現，佢就想同大家講：「多謝大家一路以黎嘅支持，你地嘅支持就係我嘅推動力，我會繼續透過比賽進步，爭取好表現，踢多啲好波比大家睇。」

今晚都有機會見到佢比賽架，希望大家繼續支持樂仔同其他喺外地踢波嘅香港球員！

p.s. 有咩說話想同樂仔講嘅就打喺留言欄啦，我會叫佢睇架啦。

#香港足球 #外流 #陳俊樂 #亞洲

叫佢黎呢個POST睇仲實際啦

班廣州仔又要盲反了

Quit 富力 ok?

戴仔有講到咁勁咩

不過相對同場既
佢又少D甩波同視野好D既

踢多兩三年就同化啦，不過揾錢大過天

冇樂仔就唔入場了

佢踢過港甲同巴甲 係唔同啲

經過港甲既磨練係唔同d

想淘返set樂仔波衫

今晚有樂仔睇嗎

如果著深圳印8號出街會唔會比人打？

陳俊樂冇名單

可能上次踢到傷左

雙方正選陣容

廣州富力

韓佳奇
唐淼 弋騰 杜鍚 曾超
陳志釗 黃政宇 丹比利
沙巴 沙希域 葉楚貴

山東魯能

柏利
吳興涵 段劉愚 金敬道
摩斯 蒿俊閔
宋龍 鄭錚 劉軍帥 王彤
韓鎔澤

你真心撐佢？

足總一出文就無得出
一陣又比班盲反話垃圾

輸左無得賴樂仔了

對面見樂仔冇得出即刻收起廢蘭尼

反得雲帥未

樂仔一唔喺度 姓沙嗰兩兄弟即刻廢晒

連燈力量

1-0

山東加油

真心撐佢浪子回頭 代表番香港隊 佢打支足只會係一隻隨時拋低嘅棄子

屌你老母

你訓醒未

沒有樂仔
富力什麼都不是

睇下d大陸網民又點講樂仔

樂仔今場有冇後備？

抵撚死

On9

心都涼曬

富力 = 疤
山東 = 拜

樂仔 不嬲都係核心黎
支那仔真係唔撚識波

Keep scoring

半場4-0，全場8-0

下半再輸落去 雲邦仲有冇得撈

睇咗幾場富力可以肯定

梁細佬+謝家強 ＞ 弋騰+姜積宏+李松益

證明如果有人防守嘅話富力係入唔到波

真

誰踢得特別差

韓佳奇
唐淼 弋騰 杜鍚 曾超
陳志釗 黃政宇 丹比利
沙巴 沙希域 葉楚貴

火速收米

黃政宇之前幾好㗎

沒有落仔，富力甚麼都不是

佢似講反話
仲改埋名

抵啦 富力球迷 唔出樂仔囉而家咪

唔爭在輸多幾球睇下

細佬加嘉蛋係未來幾年港隊正選中堅啦

又輸五粒

輸夠40比0 打撚醒班富力支那迷

無樂仔即被大炒,證明樂仔幾咁重要

牙签仔你唔好去死 ： 最废系香港仔陈俊乐

冇踢都有得屌

個講波佬都幾過癮

擺明係五毛玩針對

終於見到韓佳其救波

畜力球迷左賴右賴，就係唔肯承認隊波本身就垃圾

連運都冇

富力執下執下

真係冇晒D華麗踢法

中間幾年斯帥都叫有流暢進攻
最後一年都係死死地

今年後防又執唔好
中前場又係越黎越廢

沙神 1-5

29/8 - 18:00 - 中超 - 廣州富力 vs 深圳佳兆業

如果不是樂仔，你們一早完蛋了

「浚」樂之戰

笑L死

訓左冇睇
廢燦樂仔冇出

富力大炒山東幾多球

嘩屌你rondon
唔怪得仲未贏過波

富力一隊忍辱負重，為左令畜力踢亞冠，甘願比老L大炒，為既就係唔使踢爭冠淘汰賽，完全無機會踢亞冠，避免畜力比AFC DQ

燈撚到

原來林良銘返左中超

定啦
反cup硬

已經allin 客隊

笑死 陳俊樂咁大作用都唔用
跑動多,壓迫快,經常迫搶
拖慢對方中場節奏
富力後場防守已經舒服好多

仲未講適當的dirty work
係對方狂攻猛打下
一個tackle 閘斷成個攻勢
係幾咁重要

當然樂仔用波 策劃進攻係比較差
咁你咪放去做防中囉
而家富力攻強守弱
咁好既防守球員都唔用 傻仔

知錯了吧！！！！下！！！！！支那狗無一個是蘑茹的!

咩apps?

懂球帝

肥賓保命

幾時的

暗黑兵法，為保契仔，先令球隊被大炒，再令前英超球星孭鑊，真係契到出面

含大打假波？

啲戲麻麻哋 , 太明顯

我搵唔番個留言

真波隊

光蛇 坐正la diu

唔撚明支語

練對抗性咋嘛？

猶戴今日入靚波擦柱彈入

富力簽美斯未.
既然都玩開有攻無守.
簽美斯搭沙希域同沙巴打三叉擊救世仲好啦

支超有限薪

呢隊 2023 港隊陣容預想 亞洲杯決賽周有無可能?

冇支浚已經no party啦

戴偉浚踢足全場再獻助攻 內地網民激讚：外援般的存在

中超大連賽區第7輪賽事，戴偉浚所效力的深圳兆佳業昨晚（24日）跟江蘇蘇寧踢成1：1平手。戴偉浚今場交出助攻，更一度左腳妙射中柱，賽後表現獲內地媒體及網民一致讚好。

深圳在8月中易帥、由前曼聯球員祖迪告魯夫（Jordi Cruyff）執教，香港球員戴偉浚昨晚為球隊對江蘇時踢足全場。此子上半場後上參與進攻，在禁區頂接應右路傳送後巧妙地扣過守衛，再以左腳射出內彎球，皮球直飛遠柱，惟最終中內柱彈出。

今季才加盟的戴偉浚雖已交出1記助攻，也曾搏得12碼，但仍未「開齋」，他於失機後一度抱頭及跪地，顯得特別肉緊。

江蘇先憑巴西外援阿歷士泰斯拿先開紀錄，然而深圳戰至50分鐘扳平。戴偉浚把握敵軍後場失誤，第一時間直線傳至前鋒馬里腳下，後者推入禁區勁射網頂成1：1。最終雙方維持此戰果完場，深圳於大連賽區8支球隊中排行第5，比另一港將陳俊樂效力的廣州富力高1位。

獲內媒讚「無價之寶」 如鄭智接班人

縱使戴偉浚未能取得進帳，表現仍一致地獲內地媒體讚賞。有媒體以「鄭智接班人無處尋？偽命題 李鐵快去看看深足小妖」撰文，指戴偉浚是今季深圳增援中的「無價之寶」。

該文章這樣寫道：「最讓人驚嘆的是21歲的戴偉浚在場上展現出了十分老成的一面，無論是拿球還是分球，或者適時的前插和後撤，戴偉浚都體現出了英超勁旅梯隊成員的實力。」
----------------------------------------------------------------
支那仔係咪有睇呢個post. 知我一路吹佢係新鄭智

係咪搞錯咗呀 人地對面隊架喎

你問過吳以琛未

咁落中甲了

已解約

咁沙巴呢

都好啦
留番d錢投資落r&f算

佢龍門位，支超都打唔到，難啲代表支足喎

兩個好Friend wo

杜錫走唔甩

我勤應該好想往死裡打

死亡B組

2023仲費蘭度

佢既踢法 有其他人可以好過佢咩

本身仲有你既原型. 不過收撚咗皮 本土跟本無可能有人打翼鋒可以好過鬼佬. 速度同技術已經完全比唔上.

3年後費蘭度都36-37 仲有幾多料都未知 你話蘇沙33-34 打都話啫
如果真係入到 比我就寧願出陳晉一/孫銘謙算 鄭兆均就睇下發展成點

做乜影到打緊飛機就射咁

講到2023年梗係：左 蘇沙、右 艾華頓

依家最重要係要搵基奧雲尼正箭頭嘅接班人，因為盧9、洛9搞埋入籍手續都已經係2024年。

翼仲有謝屈撚 林志堅打到
防反艾華頓可以打返前

港超畜力升人咪算

取代Zahavi

唔係梅西咩

都係要落護級組架啦

安古路

集訓姐. 佢條撚樣應該遲早都比人踢出國家隊

平反傑仔

我成日覺得尼加奧踢法就係強化版嘅尼迪利，不過佢都33 歲同得返幾個月合約，唔值咁貴。留返啲錢擺落港超嗰隊好過。

不過我都唔期望即使香港畜力下年有亞冠踢都唔會簽咩球星

利安高ready

call番迪布李上去啦

未睇過佢踢波. 有無樂仔LEVEL?

回家了 鄧佢開心

續約都有限薪定點
有錢冇理由留佢唔住

咁限薪差咁遠
比我都返歐洲踢波算

富力now係攻唔多守又弱

有冇直播？

富力派樂仔打吧

唔要沙希域可能仲好 佢睇人交又好多下浪射 太當自己大佬 換個高佬燒味算喇

不過無可否認佢好有鬥心 比起其他隊d外援佢真係好認真踢每場波 好少渣流攤

富力唔係佢同程月磊應該已經降咗班

其他嘢wfc
唔通啲人會問陳俊樂去咗邊咩

係配服佢既. 當年只係一件愉園垃圾

係咪傷咗咋？無理由波都唔洗練

僑民資格不符？王建明恐缺席中華隊? 那些足協還沒說的事
TOKKA 苦樂部 2019/08/27

中華隊出戰2022世界盃資格賽前遭遇亂流，幾名主力球員無法參加，上週已經被傳統媒體披露，本週（27日）開始的集訓前，中華民國足球協會沒有跟各位講的是，無傷無痛的韓國僑民王建明恐怕無法參賽。

中華隊出戰2022世界盃資格賽前遭遇亂流，幾名主力球員無法參加，上週已經被傳統媒體披露，本週（27日）開始的集訓前，中華民國足球協會沒有跟各位講的是，無傷無痛的韓國僑民王建明恐怕無法參賽。

王建明無法參賽的原因很簡單，他的身份資格不符，貿然註冊他參賽，恐怕招來國際足聯(FIFA)的追加懲處，保險起見先不把他視為可用人選。看到這裡各位一定很吃驚，為什麼為台灣出賽一年多，突然面臨到「資格問題」。這邊先講結論，王建明從來就不符合FIFA要求的資格，完全是一年多來、前後兩朝足協欺瞞FIFA的結果

原本王建明以韓國僑民身份，由媒體吹捧「人脈廣大」的懷特(Gary John White)教練帶入台灣，在韓國他的資歷普通，踢過大學校隊、職業隊不要，只能蹲在業餘的韓國四級聯賽（K3），2018年三月進行亞洲盃資格賽最後一場，已經無關晉級資格情況下，原本要第一次為台灣登場，比賽前一天卻被撤下比賽名單，如果大家還記得。

原因？因為中華民國足球協會行文FIFA，賽前一天瑞士總部回文結果是，王建明並不符合國際規定，他無法滿足所有「球員身份認定與規範」中的僑民資格，所以FIFA早在去年三月就拒絕了王建明出賽資格。王建明後來為台灣首次上陣，是幾個月後在印度舉辦的國際邀請賽，至於中華民國足球協會在那期間有沒有補件、取得FIFA認定？答案是沒有

一年多來王建明持續為台灣出賽的理由不難想像，FIFA說不行、中華民國足球協會自己覺得「可以」，還記得前任理事長說過，朱恩樂只住居台灣4年多無法為台灣上陣2014東亞杯次輪，結果過沒多久東亞杯他卻首次上陣，怪就怪在FIFA規定就要住5年...，總之足球協會自己對外的講法常常很外行，去年解釋FIFA回文王建明不能為台灣出賽的理由，多半是「雙重國籍」」、「國籍身份沒處理完畢」，可是這些都不是FIFA認定中的必要選項，至少一年多過去，王建明還沒補全所有FIFA要的文件，所以2022世界盃資格賽名單上，足球協會貌似寫上他名字，但目前他無法上，殷亞吉則是受傷確定無法在九月球賽上陣。

中華民國足球協會是台灣足球與FIFA的窗口，這幾年從基層到高官，對外有過好幾次「誤解條文」「沒看懂英文」的外行狀態，王建明不符合資格卻用了一年多，期間多次有人提及可能的資格問題，一律推說「資格完全符合」，足球協會甚至還替王建明用高級專業人士名義，免除住居資格的快速取得中華民國身份證，王建明取得身份證明後很快申辦台胞證，前往中國聯盟叩關。

有血統台灣入籍球員進軍中超中甲好似好易批到個資格

。

有 幾個洗緊 cv 準備去，似Jallo tang說法

push

延邊嗰年識？

又係國家隊當聯繫
唔使戶藉首註了

咁Lalala勁啲嘅，Brighton放佢走好正常

不過去中超就估唔到

歐洲二線聯賽冇你想像中咁高
300萬歐大約5萬8週薪
一線聯賽中下游球隊都未必俾到

重點係亞援身份?
(廖SIR TONE)

上去睇未

似針對香港入籍兵
台灣有血統就批

好興奮 今晚小戴VS樂仔 急不及待好想玩玩了
小戴會唔會又飛剷樂仔

樂仔有得出先算

猶戴幾時死
之後睇過下佢依家好似做返後備

講得好

真
冇樂仔幫件三水執屎
即刻輸到仆晒街

呢啲咪心水清lo

邊似得啲广州L 有事第一時間怪外人

反而我想知大陸班球迷點睇猶戴背叛港隊想踢支那單野
尤其係廣東省果班

盧琳正選就好啦

屌， 賽季已完

沙巴入唔到國家隊

反而好似暫時唐淼，常飛亞同划滕正選最多

唔計龍門

常飛亞都幾平傭咁
係得速度

但扭波突破護球都唔算好好
葉楚貴打邊側擊好似仲好過佢

已經冇左沙希域
冇埋沙巴仲得了

富力可以贏輸三波

希望盧琳出黎教訓下浚仔

小戴：我入咗籍你咪過嚟深圳一齊踢囉

咁樂仔又點睇猶戴賣港

後悔咁早踢咗港隊?

富力3.25 4.0 1.95深圳

沒有沙希域的第一天

連狗今日食咗偉哥？

丁偉傑食撚屎

25仔開D死球係真係幾靚

戴狗上力

tosic幾時躝

富力冇中堅勁過佢

走左邊個頂到佢

背頂

冇牌

wow

硬爆tosic

回家吧

丁偉傑：猶戴百分百中国人嚟㗎嘛

佢係中國人呀hi

小戴！！！！！！！！！

郜林球轉邊都夠廢架喇

曾超又送番個波出界

佢啲假身有啲料到
Fake空左易踢好多
呢樣野好多香港球員都唔識

屌你張功係唔係痴架
又一腳斬出界

睇唔出點樣踢到嗰個位

一隊有齊dembele同連拿天奴
都好難唔含撚

其實冇咗沙希域都唔係差好遠

畜力球迷連續兩場冇得賴樂仔

富力失嗰球後防連鳩兩嘢
一下後衛唔知做乜鳩畀25 Dai偷走粒波
一下個龍咁撚窄都畀人射得入

曾超 進攻球員出身
D防守路數算一般

佢同葉楚貴個種廢

笑撚死

Saba

花式交返個波比龍門

挑番起個波果下幾靚

推tosic上去打中鋒算啦

神救

戴仔88

2-0 GG

輸dembele啦

龍門傳個波出黎
咁都甩波

丹比利廢到仆街
明呃人工
猶戴都勁過佢

訓左冇睇

冇樂仔既富力贏幾比幾

好似冇越位
個後衛隻腳伸左出黎

咁都紅牌
一場英超都唔知幾多次呢啲波

岩岩再有重播 明顯冇越位

死撚咗去啦件垃圾
波又傳失，又要直紅
btw, 下場樂仔救世復出

今年真係有幾隊都有球證照住

淨係睇咗上半場
明明丹比利好似好過早幾場
點解搞到紅埋

戴仔D普通話

韓佳其額頭D暗瘡

乘機換外援好過

隔離po:[/quote]雲邦賀斯仲未out得? 好少支超隊咁嘅成績下，咁好耐性唔雞教練[/quote]

無樂仔 又輸

其實富力身價同排名差唔多，外援除左扎哈維一般般，球員防守差，感覺上教練問題唔大
大連仲慘

之前樂仔正選班廣州仔就鬼曬咁嘈話樂仔無中超實力，係咁吹奏葉楚貴、黃政宇，呢兩場無樂仔出葉楚貴，廣州仔又話葉得後備料

有冇諗過不嬲都係

佢地鐘意吹奏自己友 ma

其實近幾屆省港杯廣東出咗唔少中超兵例如：盧琳、陳志釗、常飛亞、葉楚貴、曾超、肖智、汪嵩，都唔覺勁過香港B隊幾多班。

梅西？？？

【hk01中超】戴偉浚窄角度勁射斬處子球 開腔回應「鄭智接班人」稱號

Siu Dai

29/8 - HKT23:30 - 柏迪遜地拉那 vs KS Pogradeci(阿爾巴次級聯賽)
4/9 - 20:00 - 中超 - 廣州恆大淘寶 vs 廣州富力

其實盧狗係超班
但人品西

世界級解圍

tap-in都唔識 三水都識射啦

第時香港對中國 小戴會唔會鬧英雄輝係狗？

中超唔係跟到好貼
之前早兩場見佢後備換入

記者：邵佳一曾推薦戴偉浚跟國奧訓練，希丁克誇讚他遠射好

據記者趙宇透露，邵佳一曾推薦戴偉浚跟隨國奧隊訓練，時任主教練希丁克曾誇讚他遠射好。

趙宇表示，希丁克率領的中國國奧隊曾於2018年在荷蘭集訓過，當時戴偉浚曾跟着一起訓練了幾天，而這和邵佳一的推薦有着直接關係。

據悉，在國奧隊集訓之前，有人專門向邵佳一介紹了戴偉浚的情況，認為他這是一個很有潛力的球員，邵佳一隨後又把他推薦給了國奧隊，在隊伍抵達荷蘭之後，戴偉浚專門從英國趕來隨隊訓練。

趙宇透露，戴偉浚的遠射水準極高，跟隨國奧訓練時曾多次在分組比賽中遠射破門。希丁克對戴偉浚的評價很高，認為他非常有潛力，進攻意識很強，同時也誇讚了他的遠射能力，不過希丁克認為他的防守能力還需繼續提升。

由於戴偉浚還無法代表中國國奧隊參加正式比賽，所以跟隨隊伍訓練一段時間就離開了。如今戴偉浚來到中超賽場，已經憑藉自己出色的表現吸引外界矚目。

趙宇認為，年輕的戴偉浚未來還有很長的路要走，作為一個希望之星，在條件成熟還是應該到歐洲踢球，這樣才能夠讓自己有更大的突破和提高。

小戴各方面已達日職水平。除了一樣東西有著港超水平，就是防守。

依家防守 可以la
即係當時推薦佢唔係 Gary white，當時 唔少香港球迷懷疑係

戴偉浚的父母很希望兒子可以成為國足一員，也很關心兒子的情況。戴偉浚跟隨國奧每堂訓練課，他父母都會在場邊觀看。

依家東方同法國球隊搞合作嗰班大機會投共

如果猶戴最後代表港隊佢老豆同埋香港球迷咪會激死

Agree

樂仔說服佢

無可能，錢至上

人地為榮耀而戰架

true. fight for glory, with sacrifice (gary white tone)
係小戴監護問題.

係深圳中武肺死也好

都係

班廢老/藍絲on9 往往都睇底香港隊，對於啲大中華L泥講，香港係支那1 part.支那永遠係一隊，香港永遠只係二隊

New post